(獨家訪問 )刀傷入骨永失知覺 8.5荃灣夜被斬青年：唔夠膽報警

【獨家訪問】刀傷入骨永失知覺 8.5荃灣夜被斬青年：唔夠膽報警

好嬲既依家入機場呀屌

為咗救人俾人斬到咁

係香港人欠咗你嘅

屌邊個左膠仲講咩等比人打先還手就仆街啦

當時冇街坊搵到人，
我諗一世都破唔到案。
仲要傷成咁

巴打頂住 我地唔會令你既犧牲白廢

有事xx警察

怒推呀屌

612基金幫唔幫到佢？

唉

8.5荃灣夜首度有反送中示威者遭斬傷，在眾安街慘被兩名白衣刀手以行刑式斬斷手腳筋的黑衣青年阿米，休養3周後，首度開腔接受《蘋果》專訪，憶述當晚為救遇襲手足，結果左腳肌肉幾近全被斬斷，將永久失去知覺，亦未肯定活動能力能否復原，「真係驚以後行唔返。」事件至今無人被捕，更再發生將軍澳連儂牆斬人案，阿米直言，若非有市民拍片並搜出兇徒血衣，或會和他的案件一樣不了了之。眼見警方當示威者為「曱甴」，亦不再保護市民，他擔心會由事主變被告，終無奈放棄報案，以免送羊入虎口，「就算真係受傷，都唔會夠膽報警。」

相關新聞：【獨家訪問】荃灣被斬手足為網絡作家 擬撰反送中科幻小說為港加油

廣告

記者：龔蕙芝 攝影：周子惇
29歲的阿米（化名）坐在輪椅，需由姊姊陪同出門受訪，「因為右手傷咗，好難自己推輪椅。」他展示後腦及四肢多處傷勢，左腳和右手正繫上護托，「8成肌肉斷咗，腳掌係完全郁唔到。」傷口見骨的右手，甚至遭利刀「片走骨碎」；連帶後腦被棍扑穿，須縫6至7針，左手指骨關節亦被打至無法握緊拳頭，全身上下滿是瘀傷，至今仍有瘀痛。
「其實真係驚以後行唔返，到而家都有呢種恐懼感。」阿米一邊用手指重複篤向小腿，一邊對記者解釋：「隻腳到而家都有啲位冇乜知覺。」至訪問後覆診，醫生告知他小腿表面神經遭斬斷，將無法復原，部份小腿將永沒知覺。

8.5罷工當日，阿米參加完荃灣公園的罷工集會，黃昏時返回葵芳工廈的工作室，工作至晚上10時許，仍在荃灣的朋友致電約他消夜，阿米於近11時甫到川龍街，就看到一群白衣人追打黑衣人，因擔心有朋友遇襲，便隨其他黑衣示威者追上前。
豈料一批超過40人的白衣暴徒，突然由二陂坊衝出，由於人群眾多，阿米走避不及，「起初冇留意佢哋有冇攞刀，諗住既然走唔切，就嘗試阻一阻佢哋，至少唔會畀佢哋打到啲記者呀嗰啲，希望救一救人。」
之後就是阿米形容感覺非常漫長的受襲過程，先是左手被捉着狂打，阿米嘗試逃脫不果，「揈唔甩，跟住後面就feel到中咗棍。」隨之而來是10多人持武器圍毆及刀斬，「覺得隻腳突然之間乏力，連本來捉住白衣人嘅右手亦開始冇力。」即使已癱軟在地，白衣暴徒仍不收手，把阿米推到一邊繼續打，直至大批示威者趕到時，他已血流披面，腳部刀傷的血流滿一地。送院後，阿米一度有生命危險，經歷逾4小時手術，才轉至穩定。
阿米是反送中風波以來，首名遭白衣人用刀斬傷的無辜市民，令全城震怒。翌日他和姊姊看到新聞，更是怒火中燒，「（警方）可以謊稱話受傷者完全冇需要協助，其實你一開始都唔打算理。」在眾安街恐襲事件中，阿米傷勢最嚴重，另一黑衣青年及有兩名被指施襲的白衣人送院。警方當時回覆傳媒稱，警員趕到仁濟醫院及瑪嘉烈醫院，主動聯絡3名傷者，傷者稱不用協助，故沒他們進一步資料。
阿米批評，警方沒聯絡他是想淡化恐襲事件。他和姊姊強調，在兩間醫院均從無警員聯絡他，又引述醫護人員指：「冇警察搵過我。」事發至今3周仍無人被捕，令阿米覺得諷刺，「有人犯罪咩？好似乜嘢事都冇發生過咁就算數。」
相對7.21元朗恐襲當晚，不少便衣警員在屯門博愛醫院聯絡傷者錄口供，但8.5荃灣夜，重傷的阿米就消失在「沒有進一步資料」裏。8.5後荃灣再有數次白衣人結黨襲擊義務急救員或黑衣青年，同樣無人被捕。本月20日發生的將軍澳斬人案，阿米認為若非現場有市民拍片，之後徹夜到大廈搜出兇徒血衣和閉路電視片段，相信會和8.5夜一樣不了了之。
過去3星期，阿米除了養傷，亦和姊姊掙扎應否報警，並尋求法律意見。若果報案，「（要）賭佢唔會秋後算賬，賭佢唔搞你囉。」連日來，警方在每日例行記者會一次又一次的要求「受傷市民報警及提供資料」，但8.5案原先列作「在公眾地方打架」，他一直擔心「隨時就會（由事主）變成佢哋告嘅對象。」加上父母反對，終放棄報警。
直至8月13日，警方才在記者會改口稱循「傷人案」跟進，阿米仍對警方沒有信心，「好多人都會話唔報警先安全。」同為受襲傷者，阿米稱明白「爆眼少女」的處境，她因沒報警而被誣衊做假，「（警方）根本唔將示威者當做係人，連平民都可以傷害嘅時候……就算真係受傷，都唔會夠膽報警。」
阿米慨嘆短短兩個多月，目睹警隊知法犯法斷送執法者的信用，甚至把需要他們保護的市民當作「曱甴」般的害蟲去處理，「如果立場唔同就可以用武力傷害人，攞埋你條命都冇人理，好似攞正牌咁，其實係幾恐怖嘅一件事。」仍在休養的他，希望手足們堅持信念，代替像他一樣受傷且暫無法站出來的人對抗極權，「做一件啱嘅事，係唔需要怕人打壓同傷害。」

推

我地一定會無限咁撐住你

Cls 香港

睇到喊左

一世不入荃灣 乜坡坊 啲鋪頭，
全部食屎la

尋日仲話有Post 話警察都有好人 好心你地醒啦

有冇link

攪到好似大陸咁……

左膠死全家
你班仆街害死手足呀屌你地老母

屌

721

有d野冇左就係冇左

搵議員開記招激一激市民把火

823死線+人鏈，824機場+觀塘，825荃葵青，831民陣，902三罷
全面批鬥警犬及其家屬
㩒錢/換美金，經濟制裁中共

香港人一定要幫佢阿

屌佢老母

痴撚線

冇錯, 開記招!

星期日必須上齊GEAR

手足早日康復

Push

巴打有冇搵612基金？

佢好勇敢 但睇嘅人見佢傷成咁 好難過

屌 cls

[black]黑[/black]

香港人要養佢一世

嬲到震

一定要報牛

屌你老母，唔撚係要搞到人地一世坐輪椅呀？死仆街咁撚毒

洗唔洗眾籌

義士 respect

屌佢老母！！！

記招

仲有港豬仲有白警
白佢老母！

班死仆街咁後生比佢地搞到咁

仲有港豬信有白警

dllm

報警都無用啦，佢地點會拉爱国爱党藍絲

依個要成為死線升級既原因之一

香港而家既敵人係白衫黑社會，藍絲， 黑警。
三種人都殘害過我地生命。

和理非要醒覺，否則只會造成更多犧牲者

屌你老母

85

左膠害到手足可能以後行唔到，安落啦

再有黑社會打人斬人，如果有左膠叫人唔好打，推個左膠去比人打，屌你老母

推 今日要出黎！

畜牲

睇唔到

屌你老母

斬人條仆街仲未拉 仲未搵

仆街黑警

太過分啦

兇手就逍遙法外
屌你老母斬傷人完全唔洗代價

嗰晚邊撚個垃圾左膠拉撚住自己人屌你老母

種族滅絕屌你老味納粹警察加黑社會

做香港真係慘

不會忘記

一定要連同721 煲大e單
警黑合作

睇撚到喊

對唔住，多謝你。

手足你放心啊
有咩困難出聲啦
我地會養你一世架

煲大佢都有可能不了了之

喊到傻
佢仲樂觀面對 黎緊會以香港為題寫作

祝你早日康復，一世平安

612 援助基金可否幫手

呢件事係唔會忙記

涉事兇徒係唔會逍遙法外

黑社會同黑警 不可原諒

823死線+人鏈，824機場+觀塘，825荃葵青，831民陣，902三罷
兄弟嘅仇我地報！

聽日先荃葵青啊

屌你老母生係香港真係好人無好報

阿米段新聞睇到好心痛

好撚嬲 好撚想喊

祝手足快啲好返

呢條數一定要同黑警計

屌醒佢啦
有好人又點 而家係成個制度、體系都腐敗
唔通捉晒3萬黑警日後就唔會歷史重演？
醒下啦 而家係成棵樹都壞左 要換左棵樹佢
唔係修下啲枝就搞掂

係班手足欠左你

:(

Dear Hong Kong Citizens

香港已經進入咗史無前例既嚴峻時刻，大家要團結同心抗敵，香港再輸就會變香港市，請勿再分化、捉鬼。

其實班藍絲仲以為得學生出黎
我想問香港有200萬個學生咩？

同埋，依家香港輸咗講緊係成個香港一齊陷入水深火熱中
藍絲仲以為自己可以獨善其身？

我地為既、爭取既，就只有自己既利益咩？
當一班社會上最高學歷、學識、智慧既人都走出黎同你講政府做既野係錯，而你，一個學歷、學識、智慧都未必到及既人，有咩諗法令你覺得你係啱？

如果一個自以為中立既人，仲係以為自己以一個食花生既態度去面對呢件事，好抱歉，你同藍絲一樣，一樣民智未開，仲好單純咁以為政府做既、警察做既、新聞賣既一定係啱。

香港變了，被中共入侵咗22年，你地仲以為係當年鄰居同鄰居互相問候，訓教都唔洗關門果時？分分鐘你同你隔離屋溝通都有問題，因為佢講緊普通話了

..

Pish

睇到真係好唔開心又好嬲

係 但令佢生活好返少少
香港人永遠欠左佢
我地好似仲係差團火
明明咁多人已經受到傷害
越早升級、齊心，先可以令越黎越少人受傷
唉
光復香港

要為義士討回公道

唔會比你既努力浪費 佢班人一定要還

希望阿米早日康復
救人的善心人是受害人
竟然要擔心再被法律斬多刀
好心痛

巴打加油，你已經受盡折磨。
我地永遠不會忘記你，希望你快d 好返
死黑警

好想斬甩何妖個頭

開記招 告香港警署

咁又唔好，要成個荃灣區都貼滿當日斬人案啲相
話佢地聽佢地身邊好多恐怖分子，被斬者報警將會被起訴

好嬲，巴打

擋尻義士條死左膠良心過唔過意得去

斬人者橫屍街頭！

屌⋯⋯

完全進入無政府狀態
巴打有日我哋會還你一個公道

左膠一定唔會認為自己有問題🤨

手足早日康復，我地會繼續企出嚟撐落去

cls

需要金錢支援出聲呀手足

824

DLLM 死黑警

係咪痴線嫁!

快快揾612基金幫手，看看他們可否幫手

係啦
買張好d的輪椅或者直情好似楊老師去睇多幾個醫生，睇下有無得做手術幫助

612有成8千幾萬，叫佢地比錢

巴打 唔好驚 搵下專業人士比意見再決定報唔報警

義士

唉屌

雖然好慘，但真係唔好報警

...

好撚慘手足...屌

香港人最多就係錢

612基金幫幫呢位手足 好慘

巴打

黃台之瓜何堪再摘

巴打，希望你早日康復！我地會記住呢件事！！！

唉屌你老母好撚慘行唔番啦
填命啊仆街

有冇得眾籌

Cls

不忘被捕義士

我比d勇氣你

希望行得翻

佢分分鐘連工作能力都會冇埋，更加需要支援

825一定還拖

點解比人斬都無人理

開記招！逼班黑警交人！
再眾籌，要幾多出聲
btw要勤力咁做物理治療，幾辛苦都要努力，呢樣好重要

手足請企出嚟

我哋養你

荃灣被斬手足為網絡作家 ，大家快啲睇下佢嘅小說 課金支持佢

推推推

但如果去外國呢?....籌旗俾佢去外國睇醫生, 有冇可能搵到其他治療方法?
利申: 醫學知識零

林奠落地獄

其實我地做錯咩
點解要咁對我地

-------------分隔線------------
大家介唔介意抽少少時間幫我做份大學問卷，淨係想要100份🙏，連登咁多人，希望可以幫下手，我順便推下post，thanks🙏
Btw 連登有愛，多謝有四百幾人關心我份問卷，但要更多謝幫我填咗個五十位🙏，差少少🙏 問卷有啲長，可能會用你少少時間，對唔住🙏

開記招呀，一定要捉到條仆街

原告變被告
希望呢位巴打早日康復

點樣捐錢比呢位義士?

推呀屌

一個都拉唔到 直頭唔查

push

they will pay for it

Cls

屌你老母班藍絲黑社會先係真正暴徒

對唔住手足
仲有當夜啲左膠撚我屌你地全家！

真係要開記招
起碼唔好比班差佬以為冇事發生過

點解見到有人追斬斬要走過去送死

香港真係痴撚線架

比人斬都唔可以報警

呢單野應該開記招 中英都要有

又係為左救人，好偉大

仆街 屌佢地老婆

可憐我地無執法權力
有權既選擇視而不見
呢個社會仲值得我地守護咩
所以我地唔可以輸
為咗 啊米 為咗受傷既人 同埋你地自己

所以,

五大於訴求 缺一不可！

狗隻

睇到好痛
眼要還 手腳要還 你老母白衫佬死全家冇仔送終
黑警月逗3000人工
屌你

手足

有朋友話好血腥所以唔敢睇 覺得驚
我話反而你要正視佢 睇清楚 有人路見不平 捨身擋刀 變成咁
呢份情 呢種恨 你要永遠記住 佢唔係白擋

佢想救手足呀！

再咁落去 私了算啦

開記招

香港人欠左你

會記住

「仍在休養的他，希望手足們堅持信念，代替像他一樣受傷且暫無法站出來的人對抗極權，「做一件啱嘅事，係唔需要怕人打壓同傷害。」」

血債血償
五大訴求 缺一不可

eye4hk
freehongkong
721
811

怪就怪當日d左膠害死人

29歲咋，班死仆街白衫
男人最痛！！錫春袋！！絕子絕孫！！

其實係咪要加埋805
手足比人斬成咁 有啲就爆頭

Dnlm tui

唔好怕, 開記者會,我唔信黑警咁都拉你..

有無人搞 crown funding, 香港人久左呢位 巴打
留名等捐錢.

黑警果然係黑警
唔通殺人案要死者主動報案先查?

可唔可以捐錢比佢

香港人欠左佢...
好想捐錢

痴撚線

食屎狗！

睇唔到 冇會員

傷成咁 香港人對你唔住

燎原火

825

自己友比人斬
你唔嬲?

手足多謝你，祝你早日康復

聽日荃灣見

揾議員幫手報警啦，

見到都心痛⋯

宜家香港斬示威者真係完全唔洗負責任 咁樣只會愈來愈多黑社會出黎斬市民
我諗好多人都只係知道荃灣斬人 而唔知手足傷成咁甚至警察冇諗住拉人⋯⋯

希望可以開翻個記招
巴打保重 希望好人有好報有人奇蹟
好傷心真係

荃灣嗰班阻住同藍衫開拖既左膠們 你地依家開心啦

幫推

【突發文宣計劃第二期！】
請幫手推同訂閱TG

未睇晒已經眼濕濕

Dllm人渣

好撚慘
祝早日康復
我地幫你行埋落去，我信我地會贏嫁

巴打!等我地整合下資料!幫你出頭!
有冇記者手足有睇到/拍到片幫幫手

好心痛

手足保重

對唔住手足

屌你班仆街還手還腳

還腳

個班人一定有報應

有冇人搞眾籌幫幫呢位手足？

所以依場運動唔羸點對得住咁多位手足

係囉，嗰日D狗到場係向黑衫示威者推，唔係白衫刀手。見死不夠又係好人囉喎

搵左612基金未

斬佢條仆街
全家都不得好死

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

721 811

就算唔報警都要搵議員/612幫手
手足唔好自己一個人撐

警黑合作dllm

721 85 811 820

今日 觀塘
聽日 荃灣
831 民陣

你一定要企出黎
全香港人都支持你

五大訴求，缺一不可！

搵肯做野啲議員開個記招啦

幫你報仇

一定要報警!!!

有無得捐錢

要求交出當日救走黑社會個左膠

好慘

左膠用嚟擋刀最有用

希望佢可以完全康復
呢場革命必需成功
否則就白費咁多人嘅犧牲

721 85 811

太少人關注呢個手足
we do not forget

推出全世界

政治庇護啦

係兩個左膠

好多人之前直程唔知有呢件事 到有人開post出傷勢圖先1知

pish

報仇！！！

果日邊個左膠阻撚住自己行出黎

荃灣狗

何君堯元朗 荃灣都關事

有人話係兩個?

荃灣仲係勁多港豬

呢位手足既新聞比其他受傷手足新聞少好多 仲冇咩人開關注
明明傷得咁嚴重
好多只係721811 完全唔記得左佢

到底依位手足 係點樣被人襲擊 係咪無片無人證 ?

下果然撐警係冇犯法呢樣野

五大訴求
缺一不可
光復香港
時代革命
我要真雙普選

靠黑警都無撚用，自保啦香港人

條左膠你同我死出泥

好似係被人kick低 再圍? 我都唔係好敢睇返啲片

721 85 811 820

觀塘見

開記招

點幫佢

搵議會幫手開記招啊

係香港人欠左你
手足唔駛擔心場運動
我地一定會幫你攞返一個交代

果兩張皮開肉裂既相真係永世難忘
點解無報紙講佢明明同傷眼女義士係最嚴重

做乜撚嘢

612 721 811

全部政府官員同黑警，無人無辜
政治迫害

將軍都好多新聞 呢單真係冇

勇敢D出黎發聲
好多香港人都撐你

開記招！

真心出聲啦！警察就係知你地唔夠講？又係一世咖！會行唔到，你罷工姐，無犯法咼！

825 全部同我入荃灣

傷人案黎咖，唔好咁傻啦

屌你老母！黑警!!!!!!!!!

點會拉唔到，當日唔係有兩個比手足打到仆街咩，之後冇拉佢哋奠咩？？！

CLS

屌你老母俾班黑社會恰到上心口仲諗住放生佢地？

呢位手足一定要幫

斬到咁 唔報警你都要拉左人先
你比兇手逍遙法外，係置市民於危險
dllm

佢地係俾人打都唔撚會還手

個班對住警犬做仆街野既fc撚可以收皮未 根本係好多人都唔敢去報警 仲點撚樣可以俾你fc呀 屌你老母

恐襲
721 元朗（無差別； 打手：撐警鄉黑）
-沒有打手被起訴
-約45傷1命危
懶人包

林卓廷交代事件

車站內一名孕婦及其他市民受襲

車站內事發片段

立場記者受襲倒地

（片段太多，未能一一列出）

805
荃灣（受傷：黑衫、街坊； 打手：撐警福建幫）
-有片
-沒有打手被捕
-多名市民受傷
-最重傷者：（後腦及四肢）左腳和右手「8成肌肉斷咗，腳掌係完全郁唔到。」後腦須縫6至7針，左手指骨關節無法握緊拳頭，全身瘀傷

相關報導

[url] › article › 【...【反修例】荃灣藍白衣人持刀追斬示威者田北辰稱事前已通知警方有藍白衣人聚集 ...[/url]

北角 （黑衫； 打手：撐警福建幫）
-有片、有記者
-沒有打手被捕

事發片段

福建少女指證父親打人

811
荃灣 @綠楊（黑衫-四名first Aiders； 打手：未知）
-有片;要認人
-沒有人被捕

事發片段

@二坡坊 - 黑衫+撐警福建幫
-有片
-沒有打手被捕
-其中有手足頭部被爆樽

814 葵芳（受傷黑衫； 打手：未知）
-暫未有片、相、人證
-沒有打手被捕

820 將軍澳 （受害：連儂牆佈置人士; 打手：有相）
-有事發經過片段
-3人受傷（其中1名女傷者手及背部中刀）
-涉事男子被捕

事發片段

【逆權運動●不斷更新】突襲將軍澳連儂牆 斬傷3男女 刀手羅湖出境被捕

【逆權運動】26歲《信報》女記者肺部中刀命危 醫護形容兇徒想攞命

巴士封路，狗鐵停駛，不合作助攻，觀塘兵家死地走唔到，去機場，捉緊春袋

癡線 香港變到咁
黑警死全家！

原來咁凶險屌你老母
721都未有刀

而家先知有呢單嘢?

推上國際法庭

我會即走

我覺得所有同鄉會全部都有嚴疑 建議全部清算